咁而家即係有壓測定無壓測?

家庭月入46000 打算借9成買500萬樓

你過到壓測喎

係囉

無壓測，仲有供款佔入息比例50%個關

係喎...我用左按25年去計
唔知做唔做到30年

依關好易

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， 比美心負皮緊呀。

你幾歲呀？

咁老定宜家買500萬樓
樓主做政府工鐡飯碗？

有壓測,不過好似話睇情況加你保費俾你過壓測

咁多負評連登仔眼紅人地買樓

連登仔：有壓測 買唔到嫁啦

買囉屌你

呢個咪者係壓測囉(當年 3%)，之前係 45%，而家變左 50%。
但你係 Within 45%-50% 就要加保費

柒左唔駛理我

係..政府工, 未過3年

35

咁應該買
你應該唔係pro-grade/AO/EO/督察級
姐係好難移民，就算走到人工會低一截
一段時間内都留係香港長住
裁員潮又未輪到你，買樓都無妨既

btw: 係有壓測，不過壓測唔過只係加保費
之後月供少於23000既樓已經買得起

35歲30年ok既

2046等收樓喇

係免壓測, 不過供款唔可以over收入50%, 呢一點係不變既
800萬樓, 做9成, 月供3萬計,
有壓測就月入要7萬
冇壓測就月入要6萬

其實個要求唔係差太遠
唔好咁天真諗住搵3萬供3萬, 以為供得掂就買到

銀行係除左要附合按揭保險公司準則 (只需供款比率, 不用壓力測試)
但銀行都同時要守金管局準則 (要計壓力測試)

金管局無行出黎放寬壓力測試

問按揭轉介公司佢咁答